港台：耿瀟男認罪道歉冀處罰聚焦她 法院下午宣判

清華大學法學院前教授許章潤的出版界朋友耿瀟男被控「非法經營罪」，案件在北京市海淀區法院審理，公訴人量刑建議為3年有期徒刑，法院下午5時宣判。

根據庭審直播片段顯示，耿瀟男在自我陳述時強調，並非「自我辯護」。對於控方指控的所有罪行，她都認罪並向社會認錯、道歉，所有證據非常真實，自己全部認可。她表示，自己是公司實際控制人、獨立決策人，包括丈夫秦真在內的同事，都在她指令下完成職務，希望法院處罰焦點聚焦在她身上。

耿瀟男表示，懇請審判長念在她初犯、沒有主觀犯罪意圖、案件暫時沒有具體受害人等，她亦需要贍養和照顧年屆80歲的父親，他是上過越南戰場的殘疾退伍軍人，40多年來一直獨居，假如自己要面對漫長服刑，可能失去送走父親生命最後時光的機會，期望法院本著人道立場、治病救人和教育警示的初心，從輕處罰。

耿瀟男亦表示，律師的辯護詞出於職業本分，她表示感激、尊重，但律師所説的內容，不是她本心的意願表達，建議審判長不予採納。

公訴人指，耿瀟男和丈夫秦真等4人是公司主管人員，負責全面管理和實際營運，有指揮、決策作用，應該認定為主犯，但考慮到被告律師指，被告已經退贜退賠，希望法院結合庭審情況作判刑，建議耿瀟男判監3年，秦真則監禁兩年半、緩期執行。

只可以講
好有中國特色